陳雲：香港藝人投共是自我作踐，現在共產黨就一腳踢開他們！

陳雲：藝術家成名了之後，是一個地方、一個門派、一個國家、一個民族的化身，必須保護名聲，關注生前死後之名。藝術家出名之後，有公共性，卻沒了自己的任性。藝術家要保護名聲，如梅蘭芳在日本統治時代蓄鬚而明志，不為日本人唱京戲（蓄鬚便無法做花旦裝扮），是為了自己，也是為了一眾梨園子弟日後的生計（大明星當了賣國賊往後戲班還要謀生嗎，你看香港電影界投共賣港之後落得今日的田地大家沒工開、沒飯吃就知道）、為了京戲的藝術忠誠（明星帶頭賣國，《楊家將》、關公戲還能演出嗎）、為了家鄉聲望、為了國家民族。
假若梅蘭芳投靠日本，我們可以將他的藝術與他的政治人格分開嗎？不可能的。兩者是相關的。梅蘭芳如果真的投敵，他的藝術品質隨之下降！京戲中興大師之位不保。
金庸成名之後投共賣港，一眾香港孕育的香港電視電影明星投共賣港賣國（只有幾個例外），就是沒有藝術家的自覺，也不覺得自己是藝術家。到了現在，大家該知道，比起金庸，他老友倪匡才是藝術家，倪匡有藝術家的自覺，懂得保護名聲。
金庸之投敵賣港，比起他出賣香港的損害，他損害香港武俠小說的藝術傳統損害得更深。武俠小說大師不講武林大義、沒了江湖義氣，他當他的創作是怎麼回事？後來的香港人還能寫武俠小說、拍武俠電影謀生嗎？他把行業的飯自己吃完了，後來的人吃什麼呢？
江湖道義與武俠豪情，是華夏維護道德的民族神話（myth），金庸用現代武俠小說中興了這個myth，卻親自打爛了它，這是做什麼人呢？
你們見過西方的作家、電影明星敵賣國沒有？沒有幾個吧。即使私德如何備受攻擊（如活地亞倫、波蘭斯基），他們也是堅守大義。
關注生前死後名，做事顧全大局，是華夏儒家的老傳統，大家以為是封建思想吧，要攻破吧，要學西洋摩登個性任意妄為吧？到頭來，你發現西洋的名人比儒家更儒家啊。理查基爾到現在還是追隨達賴喇嘛尊者，放棄中國市場，不受中共的引誘，這種弟子侍奉導師的忠順，比華人更華人啊。
我在《民國中文課本（文言入門）》選講諸葛亮〈前出師表〉（第四講）與曾國藩〈求闕齋日記（選讀）〉（第八講），講述兩位古來好名之人：諸葛亮與曾國藩的道德堅持與智慧考量。

好亂 陳雲唔係癲佬嚟㗎咩

陳雲：香港電台編導做法不光彩，拘捕合理